2020年月入幾多先唔算窮？

20k?

其實睇資產重要d
個人覺得有>2層私樓/千萬級資產可以話自己唔窮喇

利申：中學學歴，月入2萬+得20萬存款
算全港top幾%?

儲咗幾多年

4年幾

60k income or 10m liquid asset

香港人工中位數大約萬七蚊
而一般私樓都要租萬四蚊

兩萬蚊窮唔窮真係唔識判斷
如果你住私樓，我覺得好窮
如果你有公屋，我覺得你富有

點解「如果你住私樓，我覺得好窮」？

香港30k
連登300k

住私樓 搵20000，交14000租，得返6000
住公屋 搵20000，交3000租，仲有17000

講月入無意思
大把人幾層樓揸手打風流工

鳩吹大賽正式開始

如果跟父母住居屋，月交6000家用，仲有14000又點計

咁算少... 自己住？

同屋企人住

講埋幾多歲 月入幾多 ok？

有4間私樓可以算有錢人？

你好大洗？

同屋企人住 月入20k 俾6k家用 仲有14k剩
儲4年幾都只係得20萬？
樓主係大洗 定係 投資失利？

比好多家用？

我frd就係咁，成日有意無意同我曬命

話自己專業人士又屋企四疊私樓揸手 有半億

點同你玩？啲女衝哂黎揾你

top 90%

Agger
人大左就要求高架啦
岩岩做野同30歲已經唔同睇法

17k以下赤貧
17-20k 非常貧困
20-23k 比較窮
23-26k 窮
26-30k 相對冇咁窮
30k up 應該唔算窮

我同佢差唔多 人工家用一樣
做咗9個月都已經儲到差唔多15萬

係連登：月入100k係最低要求

97.5%左右啦

最少$30k是常識吧

以下開放打飛機

8500

中位數係萬九男性係二萬

地鐵上蓋兩房遠小小萬五都有，除非你一定要住有會所上蓋新樓，唔係既舊小小萬一二都有選擇

咁師兄都好犀利。
如果以樓主咁嘅收入儲4年幾，正路可以有50萬揸手。

供完樓未
屋企都係同你fd差唔多背景
不過我仲未做野

【警世】請正視廿二條事件

有樓搵萬幾都夠洗
無樓就搵35k up

公屋仔以前比人笑
而家=公務員咁 穩贏

吹水大會正式開始

畢業兩三年40-50k係基本

一間供完 另外果啲差幾十萬/本身屋企夠cash full paid哂揸幾千萬cash等入伙 屌

師兄幾多歲？覺得自己算唔算有錢？係咪真係揸住幾千萬好多女仔吼你？

我讀緊書都有10萬喎

計bottom算啦

月入80k左右

咁少

唔洗煩住宿，同物慾唔高，兩皮真係夠洗有突。

18 what do u expect ?

全港top15%

大致上感覺如下，歡迎繼續鳩吹

類別 可消費支出 居所質素
赤貧 <$2000 露宿/籠屋
貧窮 <$5000 板間房
草根 <$7000 套房/廢公屋
基層 <$10000 一般公屋
小康 <$18000 靚公屋/Cheap私樓
中產 <$50000 OK私樓
小富 <$150000 靚私樓(靚地點+夠大)
富裕 <$300000 特色單位/ Cheap House
富豪 <$1M 靚House
大富豪 >>>$1M 山頂/南區好很大嘅House

拉

Cash is king
5仔都可以係資產

二頭左右
其實唔太特別講真
本身身邊朋友都差唔多
大學fd有屋企人拉頭馬 又有梅道house 呢D就有錢

好多人好窮

自己都唔會點買嘢
當一年非必需品旅行嘅數大概年薪一成左右咁

見你講到自己好多咁姐

你直頭係冇洗過錢
14k 乘 9個月都係得12-13萬
15萬一係你以前有儲蓄 一係你投資得利

有嘢做 無失業都算唔窮

um 冇父母幹黎講 算係咁

Around top 99%

你果堆屋企特別有錢啫

我啲公屋仔已經覺得你有錢到飛起

冇曬日生樂趣
唔洗錢

用左差唔多一個月花紅當獎勵自己
初初grad果陣洗剩兩皮
股票都叫做執到少少咁

咩人埋咩人堆

死開啦倫敦金

唔係啊 用哂份bon㗎其實都
平時同女女洗費唔大 佢唔係要我比哂錢果d人

連登問？
個答案高到你想即時重刷

交租仲有水電煤呢

熊定牛

18k 小康？

點搵點儲？想知

媽咪麵係熊仔頭fans自己諗

佢幾時可以轉食和牛呀

是咁的 中四開始開股票

0823 領展
0066 港鐵
0700 騰訊
1299 友邦
1109 華潤

$55000 本果時呢5隻幫我汁左2萬

今年自己草左2萬幾

買

冇架啦

咁依家有咩股睇好揸緊，上面嗰五隻依家個價好似唔係好搵到幾多
嗰時55000本係點搵，兼職搵到咁多咩？

都打工既都算窮啦

又唔好妄自菲薄
我最fd果個都係公屋出身
以前外國讀書條女 （有黨背景）真係O左嘴
18歲已經有488 M4 X6 911
溝左之後成日揸

3年前個價點同宜家

睇好咩股傳送你去財經台媽咪麵度

手上有29手小米 30手7500

利是錢

60k income
4mn asset

麵媽咪係搞笑啫
小米跌到pk喎
咩叫痴牆紙？
唉屌冇親戚冇利是

獅子變病貓

有一層供完私樓都唔覺窮啦. 普通打份工都唔大財政壓力

除非要養好多件

31歲
月入40K
儲左70萬
呢家想買樓點睇

跟過麵麵一次 佢貼倉買熊 果日係美期溶斷 我買7500 本身汁$16xx 買左1萬蚊度

之後大貪冇放 7500不斷食價 加埋無限QE 就黎跳樓

睇月入 (幾錢人工) 真係好膚淺
唔明點解連登仔好多可以以自居搵得多FF 拎到存在感
係度吹50K FG 70K FG

月入幾多同幾有錢冇關
月月清, 月入再多都冇用
做到被動主動收入平衡, 人工幾多一樣唔代表D咩
睇資產數，屋企其他人財產，另一半搵錢儲錢能力
先真係計到數

淨係計自己打份牛工幾錢人工有鬼用咩

小米1年前買落 冇蝕好多

得大西北老樓揀渣啵
400萬-450萬

佢幾時變死貓

仲講月入

香港睇資產

係比你收租都中產啦

20萬以上

唔好上黎連登啦你，呢度唔係你既世界囉講真

你當個個人都係租租咩

Can’t agree more

少啲比較，活在當下

連登吹水大會正式開始 9up撚全面進場

大家都知月入唔代表咩
最重要係本身屋企累積咗幾多資產
就算月入好撚高但資產少
一有啲咩大破財都係玩撚完

應該問係bottom 幾多%

得個20萬問自己全港top幾
連登真係有好多人活係自己世界

agger 但第一點應該8成人都做唔到

呢個表要配合埋年齡去睇
你應該大約用緊30歲嘅標準
如果20歲嘅話條線去到20k應該都叫唔窮

30k up都好窮
真係無連登fg價 都只係生存

二萬三先岩

0woo失業了！

10年前30k

而家就50k

一支公唔駛供樓租樓：20000
一支公要供樓租樓：40000
唔駛供樓租樓，有一個小朋友：家庭收入 40000
唔駛供樓租樓，有兩個小朋友：家庭收入 60000
要供樓租樓，有一個小朋友：家庭收入 60000
要供樓租樓，有兩個小朋友：家庭收入 80000

要養車，加一萬
每養一位長老，加五千

中位數18000 *2
叫36000 基本only

啱，一直都覺得霍建寧個班正垃圾

top90%

90都比多啦

好多大學生搵萬幾

生活得好富裕點睇？🤔🤔
好多朋友2萬左右一個月，月月清，洗埋男友一部分🤭。
每季可以換一批名牌手袋，月月食好西🤟🏻

認真答 30歲 無40k 都窮啦
是但執幾科都50up
會計 銀行 醫護 教書 社工 工程 測量 工務員officer

計埋幾前年好景果陣 sales 保險 樓agent

是但執個都50 60 up

窮唔窮應該唔係用收入定義

咁你講要幾多先唔窮

人生勝利組

花旗銀行報告指出2017年香港千萬富翁人數達6.8萬，百萬富翁人數達100.8萬。

所謂「百萬富翁」的定義，是指除自住物業以外擁有的流動資產超過100萬。

7個香港人有1個富翁。

唔夠兩萬好窮
唔夠六萬窮

私樓都有分呎吋

4層都＞1000呎可以算有錢人
<800中產
＜500普通

原來你係弱智

計實用定點

媽咪麵對家fat fat

緊係實用

你有一千萬資產，月入兩萬，但每月固定支出三萬
每月負債一萬

另一人冇資產，月入四萬，每月固定支出一萬
冇仔女唔駛供樓租樓

邊個係窮撚？

但有d人住私樓係上一代已經斷供.....

都啱

只係大概，要認真計仲有好多野要計埋入去（樓齡，設計，樓層，面向，用料...）

「月入」無一定要指打工嘅薪金收入
揸住疊樓都要租得出有收入先有意思
唔能夠產生收入（包括利息股息）嘅資產放喺度會貶值拆舊或者帶來支出（水電差餉）
一日未賣出未折現嘅資產升值又係食唔到

4間500呎樓都叫普通？

小於500，唔想打咁多

EX :龍床盤哥類都算

人地問月入幾多唔叫窮
我咪話要睇支出幾多囉
有冇仔女要唔要供樓租樓

你講一千萬資產托柒咩
你喺上海有間過萬呎嘅廠房
間廠市值一億
係咪唔窮呀？
不過間公司負債緊三十億呢

你有資產但支出大
咪窮撚囉
理得你月入廿萬丫
你每個月固定必要支出三十萬
你都叫窮撚啦

對比下唔係咩？ 拎大劉同佢比囉

其實應該要睇埋呎價啦同樣五百呎 有啲三萬蚊一呎 有啲萬二蚊一呎 不如你講個數仲make sense

I.e. 全部資產 低過1000萬算普通 5000萬 or above就算有錢 之類

5皮

住私樓一定要交租?

睇你另一半
單身 35k左右夠晒
結左婚 另一半唔做野
就80k都遠遠唔夠
結左婚 兩個都有做野
每人35k左右就唔算窮

弱智
你都係無視支出
同你講都廢事
你有一千萬淨資產但你公司有一千人要出糧
你都係窮撚咋

呢啲講得多真係教壞晒啲直必腸

好簡單有資產=現在立即有既一千萬
冇資產=幾十年後先有既錢

幾十年後通脹都可能一千變一億 你都先一千萬

27歲
二人家庭
兩公婆合共月入$55k
租緊$8500電梯會所樓

利申:澳門做野

得一個做野wo
另一個做少奶奶就一定唔夠

一開始咪講唔駛租樓供樓囉

咁你可以話你老豆係 bill gates 添
咁樣月入零 冇資產 都唔算窮

睇年紀
23歲FG 50K
30歲 100K
40歲 500K
50歲 1M
60歲 3M

窮到遇到鍾意既人只能望

無資產又唔洗租樓供樓？？？

訓街

你一千萬變一億咪又係 FF
香港好多人八十年代80萬買層樓返嚟
依家值800萬
但係咪餐餐搵餐餐清
諗嘢唔好咁膚淺啦
完全唔睇支出幾多

60歲仲未被退休？

就係講緊退休果刻嘅人工

2020年月入幾多先唔算窮？
唔算窮wo 個標題係話
窮等於會餓死??

父幹先係王道大把人搵得萬零蚊但識投胎

又鳩up
我做工程識十個九個包埋考左牌
30歲都無50k
得政府有

有樓, 供完, 30k
有樓, 未供完, $30k + 供樓月費
冇樓, $50k

80年代80萬依加8百萬 咪同一千萬變一億一樣十倍

有收入已經唔叫窮

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

呢個時勢真係有收入已經好好 世界經濟停頓左你都仲有份工搵到錢已經好好 起碼無被人炒先

果啲小事啦
私樓仲有個千幾二千既管理費呢

其實呢上面個假設係「租」
咁管理費一般都唔係租客比

唔好為左吹奏公屋就不斷加大住私樓既開支啦
你將「住」同「租」畫左等號 已經多左架啦其實

我想講在座各位都係垃圾

冇得咁計，一個人20K同一家人20K係兩條唔同嘅數黎，有公屋同要租樓又係另外兩條數。

700 尺私樓 一個仔 有車
家庭收入7萬都係岩岩好

26歲
有70幾萬 股+cash
屋企有層大西北私樓留左比我
月入28k

非常不滿意現況

大西北値幾錢？

600幾至700幾萬

真係辛苦你啦

因為不滿現況 最主要對成個社會同政府好唔secure
依家的確餓唔死我 但感覺似生存多過生活
假若我係西方國家 我諗我冇乜錢 都冇所謂
但係香港 除非我有錢到可以走 如果唔係都唔滿意

公子 我記得你好有米
如果有你咁有米就好 即刻移民走

你唔好搞咁多嘢啦

反而唔會想移民，疫情過後呢幾年排華情況會好嚴重，再有錢去外國都分分鐘係二等公民

宜家香港就黎變大陸二等公民

屌

MTR 政府jobARE 兩電 client發展商做。無50都4xk
你咁講做會計都有差果d
大數法則啦

但你呢班已經係講到最好PAY果班
拎中間數應該35K到

樓上有Ching話打工既都算窮，理得你係咪拎億幾兩億既霍建寧

上連登，冇窮人

講到好似冇人買得起樓咁

香港大把業主 上中原睇成交就知
一億一個單位都照樣掃 好似買衫咁

所以我覺得，講咁多，吹大過100k個啲應該貼個payroll 上黎睇睇先啦

大把人賺錢買花戴
以前返PT 個阿頭
人工二萬幾
但戴緊隻手扼戒指都起碼十幾萬

其實唔代表d咩
勞力士都有得分期啦

成個po都係社會賢達

我月入得得萬七，但有四十萬，ive 仔

講資產比較有意思

有咁難明咩

你成個表都岩 除左18k要起碼變35k

40歲標準 想生兒育女 30k一定係窮

佢講個堆的確全部有
係工程 測量 社工呢3樣9up

我問緊佢論據，有咁難明咩？
定你低能

自住定同住

仲有睇下係咪每日過海返工/西向東 /南向北咁動勤

交通幾多

我個人30k 月清
🥴

14k*9=126k

本身有兩萬 仲有年尾bonus

咁都睇唔出點睇都你智障
自己睇下收幾多負評啦

人蠢得黎聲大夾惡到咁第一次見

500k

點樓有四層，屋企人專業人士，定Sars 後炒樓

咁夜仲未瞓
專業人士同主要靠買賣股票賺錢

做專業人士其實都係出賣勞力 搵個丁屎咁多錢
點夠炒樓好搵姐

我可以買到十萬桶油算唔算油王？

繼續兜

單炒股都得

真係痴撚線20個負評都可以自我感覺良好
你呀媽生個智障仔都幾慘

你人身攻擊都改變唔到你理解能力小學不如嘅事實

同一個income, 如果住私樓租金供樓開支大，餘下流動資金少，自然會相對窮
點解咁簡單嘅論點都要叫人再加理據?
咪因為你理解能力低所以load唔到以上囉
惡人先告狀

一時load唔到認左佢咪好地地死要面到咩地步既人先會柒到咁仲咬返人

你從「如果你住私樓，我覺得好窮」呢句點得知我住私樓係：
1. 同家人住
2. 自己名下
3. 租人

我問返佢呢句係根據乜講，你柒住咁仆出嚟答嗲
柒咗仲係咁死撐

“香港人工中位數大約萬七蚊
而一般私樓都要租萬四蚊

兩萬蚊窮唔窮真係唔識判斷
如果你住私樓，我覺得好窮

如果你有公屋，我覺得你富有"

柒就認啦屌

我正式宣佈樓主智障iq可能低過70

-1%

樓主係我智障表弟，唔好意思

so? 咁點判斷 1 同 2 ?
定你自己柒咗先入為主當人一定租
我係你就潛水咪再柒落去

訓醒再睇下條弱智仔有咩論點

如果係屋企經濟支柱，又要供樓養車，月入過左3皮先有錢儲

人地講到咁清楚都諗唔明仲可以繼續屈番人轉頭
樓豬你現實幾撚失敗先要咁樣死雞撐飯蓋搵自我認同
第日人地話女人每月會痛一次 大地話呀媽係女人 記得叫人比論據可能你呀媽變撚左性呢 都得架

已經去到24個負評，樓豬表示眾人皆醉佢最撚醒你地理解能力低先屈佢唔明喎

樓豬智障睇唔明你條數點計由佢啦

你唔小心幫我推咗post呀傻仔
同埋通常冇學識先聲大夾惡
即係好似你咁大大隻字得嚟又冇point

睇你幾多個人用，家庭人均扣除住屋成本後(租金，供款，差餉，管理費)，每月仲有四萬蚊以上收入可自由調配就應該唔算窮，如果唔係都係會感覺有負擔。上有高堂下有家室。

5皮粗粗地都夠
供/租屋仔
養下車仔
食下好西
去下旅行

住公屋